# Tugas Frontend

## Soal 1
Sebuah kunci kombinasi dengan 3 dial diketahui dapat menggunakan beberapa kombinasi yang telah dicoba sebelumnya. Kombinasi tersebut diekspresikan dalam bentuk string dengan 3 karakter, dimana masing - masing digit karakter menunjukan ketiga dial kunci tersebut. Dengan diberikan data kombinasi yang telah dicoba sebelumnya, maka tentukanlah apakah sebuah input kombinasi baru berupa string 3 karakter dapat diterapkan pada kunci kombinasi tersebut.

- Untuk menjawab soal ini, saya membuat 10 input yang isinya telah disesuaikan dengan kesepuluh kombinasi yang telah dicoba sebelumya, sebagaimana tertera pada soal. Dibawah 10 input tersebut, terdapat sebuah input lagi untuk kita memasukkan string yang ingin diuji kemungkinan penggunaannya. 

### Menyusun kemungkinan karakter ke masing-masing dial
- Ketika kita klik button Evaluasi Kemungkinan, maka kita akan memasukkan kesepuluh input pertama kedalam sebuah array dengan nama variabel 'text'. Dikarenakan tiap kombinasi terdiri dari 3 karakter, maka kita akan memasukkan masing-masing karakter pada sebuah list khusus yang berisi kemungkinan-kemungkinan karakter yang dapat digunakan. Setiap list tersebut saya simpan dalam variabel bernama firstDialChars, secondDialChars, dan thirdDialChars. 
- Kemudian saya melakukan looping terhadap tiap elemen string pada array 'text'. Untuk setiap elemen, pecah string tersebut menjadi karakter-karakter penyusunnya dengan method Array.from(text[i]), dan simpan dalam array bernama 'arr'. Kemudian tambahkan huruf pertama pada array 'arr' ke array firstDialChars, huruf kedua pada array 'arr' ke array secondDialChars, dan huruf ketiga pada array 'arr' ke array thirdDialChars. 
- Dengan demikian, setelah looping selesai, maka array firstDialChars, secondDialChars, dan thirdDialChars akan terdiri dari huruf-huruf yang telah digunakan sesuai dengan posisi digit huruf tersebut.
### Membandingkan digit karakter pada input string terhadap kemungkinan karakter pada setiap dial
- Untuk mengecek kemungkinan dipakainya string yang diinput, maka saya memecah kembali string input menjadi karakter-karakter penyusunnya menggunakan metode Array.from(stringInput), dan disimpan dalam variabel 'arrayInput'. Selain itu, saya menyediakan tiga buah boolean yaitu firstCheck, secondCheck, dan thirdCheck untuk menentukan apakah masing - masing huruf di 'arrayInput' tersedia di masing-masing first, second,  dan third DialChars. Ketiga boolean ini awalnya bernilai false.
- Untuk huruf pertama pada 'arrayInput', saya melakukan perbandingan bilamana huruf tersebut tersedia pada firstDialChars, melalui kondisi berikut :
(firstDialChars.includes(arrayInput[0]))
Apabila hasil dari kondisi tersebut true, maka firstCheck akan bernilai true. Proses ini diulangi untuk huruf berikutnya, yaitu dengan kondisi : 
secondDialChars.includes(arrayInput[1]); dan
thirdDialChars.includes(arrayInput[2])
dimana masing-masing akan mengakibatkan nilai secondCheck dan thirdCheck menjadi bernilai true.
- Akhirnya, saya menggunakan kondisional untuk mengecek kondisi ketiga boolean tersebut; apabila ketiganya bernilai true, maka kombinasi huruf yang tertera pada input string tersebut dapat dilakukan, karena masing-masing hurufnya telah digunakan di masing-masing digit huruf pada kesepuluh kombinasi sebelumnya. Apabila ada satu boolean  yang bernilai tetap false, maka kombinasi tersebut tak dapat dilakukan, karena terdapat huruf yang belum digunakan di salah-satu digit huruf pada kesepuluh kombinasi sebelumnya. Demikian jawaban saya.


## Soal 2
Sebuah layar pemilihan soal memiliki judul soal dan pilihan jawaban yang dapat berupa checkbox atau radiobox. Kita perlu membuat sebuah antarmuka dimana pengguna dapat memilih checkbox/radio pada tiap soal, kemudian klik tombol next untuk menuju soal berikutnya. Setiap kali pengguna klik next, mereka tak bisa lagi mengubah jawaban soal sebelumnya, namun masih bisa melihat jawaban yang mereka pilih di soal sebelumnya tersebut.

 - Untuk membuat antarmuka ini, kita perlu membaca file data.json yang terletak pada folder src. File data.json ini berisi id, judul pertanyaan, jenis pilihan ( checkbox/radio ), dan daftar soal. Pembacaan data.json ini dilakukan pada komponen UseState.js . Alasan kita menggunakan komponen UseState.js, dan tidak membaca langsung dari komponen root kita (App.js), adalah karena fitur useState hanya dapat digunakan selain di komponen root. 
 - Untuk mengetahui soal berapa yang sedang kita kerjakan, maka pada komponen UseState.js saya membuat dua state, yaitu number dan passedNumber. State number memiliki nilai awal 1, dan dapat ditambah/kurangi dengan menekan tombol next/previous, respectively. Dalam satu waktu, apabila nilai state number == nilai id soal, maka soal tersebut akan ditampilkan. Dengan demikian, angka soal yang tampil akan meningkat/menurun sesuai tombol next/previous. State passedNumber adalah state khusus untuk menunjukan angka soal terjauh mana yang sudah kita capai. Berbeda dengan state number, state passedNumber hanya akan bertambah, yaitu ketika klik next, dan tak akan berkurang sekalipun klik previous. State passedNumber memastikan bahwa apabila kita klik menuju soal berikutnya ( misalkan menuju soal 3 -- dimana nilai state number adalah 3 ), kemudian kembali lagi ke soal 1 untuk mereview jawaban ( dimana nilai state number akan kembali ke 1 ), maka soal 1 yang sudah dilewati tersebut tetap akan memiliki input yang disabled -- karena kondisi yang dipakai untuk men-disable input adalah apabila nilai passedNumber > dari nilai id yang dimiliki soal tersebut.

 - Setelah membaca data.json, kita melakukan mapping dari setiap butir soal pada JSON, dan memasukkannya kedalam child component bernama QuestionBody.js dengan properti yang kita berikan/passing berupa body JSON sebuah soal, id soal, state number, dan state passedNumber dari komponen UseState.js .
 - Pada komponen QuestionBody.js, saya menggunakan beberapa pernyataan kondisional, yaitu :
 - - Bandingkan id soal dengan nilai number dari prop; apabila id soal===properti number, maka berikan className 'display', yang berfungsi menampilkan soal tersebut; apabila id soal tidak sama dengan properti number, maka berikan className 'hide', yang memiliki CSS bernilai {display:none}. Dengan demikian, soal yang muncul hanyalah soal dengan id === properti number terkini.
 - - Bandingkan id soal dengan nilai passedNumber dari prop; apabila nilai passedNumber lebih tinggi dari id soal, maka berikan className 'answered', yang berfungsi memberikan background abu-abu dan memberikan attribut disabled pada input. Dengan demikian, pilihan jawaban dari soal yang sudah dilewati akan terkunci/disabled.
 - Selain yang telah dijelaskan sebelumnya, terdapat juga beberapa fitur tambahan, yaitu menampilkan tombol previous hanya ketika state number != 1 ( dengan kata lain, kita tidak sedang berada di soal pertama ). Terakhir, saya mencari panjang array JSON ( dengan kata lain, jumlah butir soal ), dan menampilkan tulisan 'Finish' apabila state number === panjang array JSON ( kita berada pada soal terakhir ).

Demikian penjelasan untuk nomor 2. Maaf apabila penjelasan ini masih belum menggambarkan dengan jelas atau apabila penjelasan saya masih berbahasa yang terlalu teknis dan sulit dipahami. Harapannya, saya dapat menjelaskan lebih pada interview selanjutnya.
